[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Phone_fraud_eradication_campaign_message_on_the_Sugamo_Shinkin_Bank_windows.jpg "fig:缩略图")
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2008_Taipei_IT_Month_Day2_TCPD_Anti-Theft_Noticeboard.jpg "fig:缩略图")

**電信詐騙**是以通过[电话](../Page/电话.md "wikilink")、[短信以及](../Page/短信.md "wikilink")[互联网連絡作為主要手段的](../Page/互联网.md "wikilink")[詐騙案件](../Page/詐騙.md "wikilink")，主要意在获取被害人的财产、银行账户等隐私信息。

## 常见手法

  - 通過亂碼隨機猜測電子郵件後，有電信詐騙犯嘗試偽裝成[社交网站官方向被害人的電郵信箱投放](../Page/社交网站.md "wikilink")[垃圾邮件](../Page/垃圾邮件.md "wikilink")（SPAM），詐騙集團藉此騙取使用者的個人資料，俗稱網路釣魚，真正的社交网站应该不會使用這種方式通知用戶。
  - 通知被害人中獎了，但若要领奖事主必須先匯出[稅費](../Page/稅.md "wikilink")，然後才能拿到[奖金](../Page/奖金.md "wikilink")。
  - 假冒被害人的親友、同事、客户等关系人，要求被害人交出財物，或存[錢入騙徒指定的](../Page/錢.md "wikilink")[银行账户](../Page/银行账户.md "wikilink")；
  - 通過電話或网络[訂貨](../Page/訂貨.md "wikilink")，以[空殼公司或虚假身份收貨](../Page/空殼公司.md "wikilink")，獲付款信用期[記賬](../Page/記賬.md "wikilink")，到期拒付或[失踪](../Page/失踪.md "wikilink")；
  - 通过电话或短-{zh-hans:信;zh-hant:訊;}-冒充自己是政府机构、银行、警察局、法院、检察院等公共机构，谎称被害人卷入了一起经济大案，需要将对方的财产转入某一特殊账户进行财产保全，并威胁恐吓其不得将该情况和任何第三者透露，利用受害人对公共机构的高度信任，诱骗其将钱转账或汇入诈骗集团的银行账户内。

## 技术

犯罪分子为了隐藏自己的身份，通常在境外使用[网络电话进行呼叫使警方难以追踪](../Page/网络电话.md "wikilink")，犯罪分子还会使用改号软件修改来电显示号码来以假乱真，短-{zh-hans:信;zh-hant:訊;}-诈骗的犯罪分子则会使用[伪基站向周边的手机用户发送短信以绕过运营商的拦截](../Page/伪基站.md "wikilink")。\[1\]

## 防范方式

遇到疑似詐騙電話，請立即掛斷電話，以策安全\[2\]。一些地區會提供反電信詐騙專線，如對來電或者短-{zh-hans:信;zh-hant:訊;}-有[懷疑](../Page/懷疑.md "wikilink")，可以致電相關部門（如[香港的](../Page/香港.md "wikilink")18222\[3\]）。另外，也可以直接撥打當地警方的緊急求救電話，如110、999等。

不管犯罪分子的诈骗手段如何复杂，其最终目的都指向了用户的财产，因此在接到此类电话时，要多问几个为什么，多调查核实，就会发现事情的真相；另外对于对方提出的转账要求，千万不要轻信。

公检法等公共机构若要采取法律行动，通常会派人上门或者寄送书面材料，若接到电话或短-{zh-hans:信;zh-hant:訊;}-称要进行“笔录”或“调查”，多半是诈骗行为。

## 相关作品

### 电影

  - 《[巨额来电](../Page/巨额来电.md "wikilink")》

## 参考资料

## 參見

  - [台灣詐騙集團](../Page/台灣詐騙集團.md "wikilink")
  - [猜猜我是誰](../Page/猜猜我是誰.md "wikilink")

[Category:刑法](../Category/刑法.md "wikilink")
[Category:骗局](../Category/骗局.md "wikilink")
[Category:詐騙](../Category/詐騙.md "wikilink")

1.  [《经济半小时》20140923：聚焦网络电信骗局：谁发的诈骗短信](http://jingji.cntv.cn/2014/09/23/VIDE1411486556416731.shtml)，[中国中央电视台财经频道](../Page/中国中央电视台财经频道.md "wikilink")
2.  [獅城有約《十分訪談》電話詐騙](http://www.youtube.com/watch?v=ltp16AX-s4s)
3.